哥哥真係好倫伯太多

#3302
"1988年，19歲的聲仔因末期骨癌在聯合醫院接受臨終服務，生命燭光快將熄滅，他向護士長黃潔如道出最後心願：「我好想見吓張國榮！」數日後，張國榮悄悄到病房探望，沒有記者歌迷前呼後擁，只帶來簽名禮物及點滴關懷，更承諾每日跟他通電話聊天，唯一條件是不要讓傳媒知道。男歌迷在會面後數天撒手塵寰，但憑着黃潔如的努力，他遇到天王巨星兄長般的關懷，生命最後時刻依然樂觀面對，笑着離開塵世。
.
聯合醫院出版紀念刊物《一起走過35年》而重見天日。故事由當年任護士長的黃潔如娓娓道來：「1988年我哋聯合臨終服務收咗一個19歲男仔，佢有末期骨癌，癌細胞已擴散至全身，近乎癱瘓，左手要切除，一隻眼亦因此失明，估計佢得番幾個禮拜（壽命）。」
.
80年代張國榮演藝事業如日中天，年輕骨癌病人同樣沉醉於《不羈的風》，有天他對護士說希望見到張國榮，在護士們的努力下，願望終於成真，「當時港台有個節目叫《夢想成真》，幫人圓夢，咁我就試吓搵主持車淑梅幫手，結果佢真係搵到張國榮。」黃憶述。
.
面對探病請求，當年32歲的張國榮欣然答允，但卻有一個條件，「一定要低調，唔可以向傳媒披露，唔係宣傳活動。」黃潔如答應，只將消息告知院長及其他護士長等數人。
.
探病當日，醫院一切如常，下午一位男士向登記處詢問男病人病房所在，護士抬頭一看，竟然就是萬人迷張國榮，既驚且喜。當時已屆晚飯時間，護士輪流出外用膳。
.
「當時我聽到一把很沙的聲音說，''我想探10號病人×××(病人姓名)''」。我一抬頭，看見一個黑黑實實的人。再看，嘩！原來是張國榮！真人好靚仔！只有他一個人來探病，連助手也沒有帶。」
.
張國榮走到男歌迷的病床前送上慰問，着他「畀心機打勝仗」、「唔好放棄」，並送上親筆簽名 CD和相片。聲仔當時獨自住在一間雙人病房，他在病房逗留了10分鐘與聲仔談天。他說話時十分溫柔，問到聲仔的病情，聲仔不停說「不痛、不辛苦」，張國榮又很小心問聲仔「平日在醫院吃什麼，是否習慣了。」當值護士回憶到，從聲仔說話和表情看得出他十分開心，兩人談天說地如同兄長與弟弟一般，哥哥張國榮答應每天跟他通電話，弟弟笑逐顏開。
.
「見了張國榮之後，聲仔一直都好開心。直到之後聲仔離世，臉上仍然帶笑容。」
.
當時張國榮在澳門拍戲，趁有空檔便打電話到病房，護士用輪椅推聲仔到電話旁邊與偶像通話。不過，通話僅僅維持了6日，直到張國榮打來找聲仔，護士告訴他，聲仔已離開人世。
.
哥哥於他的喪禮悄悄送上鮮花致意，「我哋好感謝張國榮，佢畀咗動力呢個男仔，一直都冇向人宣揚過呢件事，係真正嘅仁者。嗰個禮拜無論療程同病發有幾辛苦，個男仔都可以好樂觀咁面對，佢媽媽話個仔每日有笑容，走嗰陣冇遺憾，而張國榮送嘅物品全部都用作陪葬。」
.

.
聯合醫院《一起走過35年》"

From Medic Secret

愛國食煙死基佬一個